警方稱動員逾百人撕紙為「搜證」：貼memo涉刑恐等3大罪

自雨傘運動開始，到近期的反送中運動，金鐘都扮演重要角色——市民發聲之地，連儂牆是其中一個印證。縱然位於金鐘的連儂牆早前已被清理，但有不同團體和市民自發在18區設立連儂牆，其中大埔行人隧道的連儂牆，規模更冠絕全港。警方周三（10日）凌晨突然動員逾百人到大埔「連儂隧道」，將載有同袍「隻揪Sir」個人資料的紙張全部撕走，引起爭議。不過，警察公共關係科晚上回應時辯稱，因這些紙張涉犯刑恐等3大罪，遂派人到場「搜證」，但就無交代是否收到有人報案。有議員質疑警方動用大量警力，只為清除街招，執法上「大細超」。

警方指，周二（9日）晚上發現大埔墟車站外一隧道的牆上，貼有數十張印有警務人員個人資料（包括警員姓名、編號及住址）的單張。由於張貼這些單張可能干犯《個人資料（私隱）條例》第64條，披露未經資料使用者同意而取得的個人資料，警方遂於周三（10日）凌晨約零時30分派員移除載有警員個人資料的單張作搜證之用。警方又指，張貼這些單張可能干犯《個人資料(私隱)條例》第64條，披露未經資料使用者同意而取得的個人資料；或《刑事罪行條例》第24條禁止某些恐嚇作為；或《公眾衞生及市政條例》第104A條禁止未經准許而展示招貼或海報等。警方會考慮把涉及警務人員個人資料被披露的個案轉交個人資料私隱專員公署跟進。

而家係有人話要隻揪喎。

當年上海仔
貼尻人大字報
唔見你成村人落去搜證

目前戰線太多，運動重心稍為偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

聚焦五大訴求
連儂牆由得佢，第日再整過

新口號
1. 監察警權過大
2. 永不追究義士
3. 全民雙普選

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T

聽日撕既人都上埋牆

我真係好撚驚呀.gif